公司無提供免費Wi-Fi 員工怨老細孤寒

不少都市人都是機不離手「煲劇」或打機，要是無Wi-Fi認真頭痛。有打工仔指剛轉新工，發現公司原來無提供Wi-Fi，他批評公司太孤寒，甚至考慮辭職，但被網民取笑太幼稚。有人力顧問指，大部分公司沒有安裝Wi-Fi並非為節省成本，而是擔心資料外洩及網絡安全問題。

有網民在討論區發帖文指最近轉了新工，發現公司無提供Wi-Fi，事主認為不可接受。帖文提及「老闆唔想啲人利用公司資源掛住打機或上網，所以唔裝Wi-Fi，叫我體諒，我心諗呢間公司孤寒就孤寒啦」。事主形容無Wi-Fi令他「震驚」，現時仍考慮去留問題。

大部分人取笑他太幼稚，亦有網民揶揄他沒有用無限上網計劃，真正「縮骨」的是他。也有網民同情事主，直言「在公司用電話上網好快用晒啲數據」。

不提供Wi-Fi 或因安全問題

獵頭公司Core Search董事總經理張慧敏指，大部分公司不提供Wi-Fi，主因是擔心網絡安全，並非Wi-Fi的費用。「部分行業如公關及廣告業，從業員每日或需以手機接收大量影片及圖文，以便跟客戶溝通，公司會選擇為員工資助手機上網費。」但一般辦公室文職，公司已提供電腦上網設備，根本毋須額外提供Wi-Fi。張續指，部分銀行或投資銀行，甚至有部門連電腦也不設USB插頭，目的是不想員工外洩或截取客戶的個人資料。

公司福利 或造成不均問題

不過，張指部分公司確實會為員工提供Wi-Fi，甚至會在茶水間設免費飲品及零食區。但曾有僱主為員工提供免費杯麵、汽水及薯片等，惟有同事每次趁補給零食時，便「霸佔」大量食物再私下享受，惹來他人不滿。「僱主覺得提供福利卻惹來投訴，所以最終決定取消這些額外福利。」

合眾人事顧問有限公司總經理蘇偉忠指，公司會提供Wi-Fi的情況，在市場上只屬「一半一半」，主因部分僱主憂慮一旦開放Wi-Fi，便難以控制員工瀏覽甚麼網站及下載甚麼程式。「例如有些人會羨慕初創公司設開放式辦公室，但部分員工卻認為沒有房間或隔板，隨時被同事知道瀏覽甚麼網站，沒有私隱可言。」

晴

晴報？

用資料安全做理由，笑死人咩

連usb都冇？香港堆企業咪又係成個database洩漏，講到自己好勁咁😂